\chapter{Présentation générale}

On propose de calculer les modes propres et la réponse dynamique d'une plaque mince carrée encastrée à une extrémité et soumise à des chargements variés.

\section{Caractéristiques des modélisations}
\subsection{Géométrie}

La géométrie est simple. Il s'agit d'un simple cube aplati de longueur $L=\unit{2}{\meter}$, de largeur $l=\unit{2}{\meter}$ et d’épaisseur $e=\unit{3}{\centi\meter}$.
On n'utilisera aucune symétrie dans le problème.

\subsection{Propriétés des matériaux}

On considère un matériau élastique linéaire isotrope. les propriétés du matériau sont celles de l'acier $A42$:

\begin{itemize}
    \item Module d’Young : $E=\unit{200}{\giga\pascal}$;
    \item Coefficient de Poisson: $\nu=0,3$;
    \item Masse volumique $\rho=\unit{8000}{\kilogrampercubicmetre}$.
\end{itemize}

\subsection{Conditions limites}

La plaque est encastrée sur l'un de ses côtés.

\subsection{Chargement (calculs transitoires)}

On propose de simuler le mouvement de la plaque sur une table vibrante. On utilise un simple signal sinusoïdal mais de très forte amplitude.
Le signal d'entrée est un simple sinus de fréquence $15 \hertz$.
L'amplitude est de $30 g$ ($g$ est l'accélération de la pesanteur, donc $30 g \approx \unit{300}{\meter \per \squaren \second}$) horizontalement et verticalement vers le bas et le signal dure $\unit{0,5}{\second}$.
